[石油大國] IEA稱，美國石油產量激增，有助填補伊朗和委內瑞拉供應缺口

國際產經：IEA稱，美國石油產量激增，有助填補伊朗和委內瑞拉供應缺口

【財訊快報／陳孟朔】國際能源署(IEA)週三公布最新報告顯示，由於美國石油產量激增，將抵消伊朗和委內瑞拉出口下降造成的供應缺口，今年全球幾乎不需要來自石油輸出國組織(OPEC)的額外原油供應。

負責協調工業國家能源政策的IEA表示，美國政府決定終止對伊朗的制裁豁免，加劇「令人困惑的供應前景」。

路透報導，IEA在其最新發表的月報中提到，「其它產油國發出明確且在IEA看來非常受歡迎的信號，即他們將取代伊朗的石油供應，不過，要根據客戶的要求逐步增加供應。毫無疑問，其他產油國有增產的空間。估計OPEC成員國4月石油產量較減產協議設定的產量配額低約44萬桶/日，其中，沙烏地阿拉伯(沙國)的產量較其配額低50萬桶/日。」

IEA表示，這「在一定程度上緩解來自需求側的供應擔憂」，預計2019年全球石油需求將增長130萬桶/日，比初估減少9萬桶/日。2018年需求增長預計為120萬桶/日。而2019年全球石油日均需求將達到1.004億桶，首次超過1億桶。

IEA也提到，非OPEC產油國，尤其是美國，第二季增產將保持市場供應充足。預計2019年美國石油和凝析油產量將增加170萬桶/日，其中，原油產量將增加約120萬桶/日。

不過，這將低於美國2018年160萬桶/日的原油產量增幅。「墨西哥灣鑽井平臺數量減少和維護影響美國上半年的產量，但年初鑽探許可和頁岩油生產設施的增加將提振產量。4月全球石油產量減少30萬桶/日，加拿大、哈薩克斯坦、亞塞拜然和伊朗領跌。但OPEC原油產量增加6萬桶/日，至3,021萬桶/日，因利比亞、奈及利亞和伊拉克原油產量增加。2019年第二季對OPEC原油的需求為3,090萬桶/日，今年下半年將降至3,020萬桶/日。」